\begin{frame}[c]{Computación analógica mecánica}
  \begin{columns}[t]
    \column{0.5\textwidth}
      \centering
      Mecanismo de Anticitera ($\sim$2k)\\
      \includegraphics[width=\textwidth]{Anticythera.jpg}
    \column{0.5\textwidth}
      \centering
      Analizador diferencial (1931)\\
       \includegraphics[height=0.4\textheight]{differentialanalyzer_Bush.jpg}
       
      Curta (1938)\\
      \includegraphics[height=0.35\textheight]{Curta.jpg}
  \end{columns}
  \note<1>
  {
  El mecanismo de Anticitera es una computadora analógica de la antigüedad. 
  Supuestamente construido por científicos griegos entre los años 200 a.C. y 100 a.C.
   Este artefacto aparentemente fue diseñado para predecir posiciones astronómicas y eclipses con hasta diecinueve años de anticipación, con propósitos astrológicos y calendáricos, y predecir también la fecha exacta de eventos importantes para los griegos antiguos.
   
   El Analizador diferencial fue un computador analógico mecánico diseñado para solucionar ecuaciones diferenciales por integración, usando mecanismos de ruedas y discos para realizar la integración.
   Fue uno de los primeros dispositivos de computación avanzados en ser usados extensivamente para el montaje de tablas de fuego de artillería.
Eventualmente se volvió obsoleto por las computadoras electrónicas analógicas y posteriormente por computadores digitales.
  }
\end{frame}

